 針對監察院表示，退輔會安排退役將領擔任轉投資天然氣事業高階主管，竟然待遇比退役前在職薪資還高，讓外界有酬庸負面觀感，外界甚至以「養老院」形容，退輔會主委董翔龍今（29）日表示，退休人員有良好教育、數十年行政管理經驗，而且都有大學、研究所學歷，並受中高階管理人專業訓練，不過他也強調，相關事業董事長薪資有規定上限，絕對不會高過部會首長，而且相關人等也都停領退休俸。 董翔龍今日在立法院表示，這些高階主管月薪約14萬到18萬元，比退休俸多3萬到5萬元，對於薪資比退休前還高，他則認為，如果拿退休俸但什麼事都不做，多3萬到5萬元還要負擔公司盈虧，壓力很大。 董翔龍說，如果這些職位不是由退休人員擔任，不但薪資一毛不少，而且民間人士工作薪水還可能更高，國家還要照顧退休人員全俸退休金，這些退休人員擔任這些工作，必須停掉退休俸，等於每年幫國家省新台幣3000多萬元薪資，「現在的做法對國家來說相當划算」。